香港玩音樂好攰

主流音樂橫行霸道，另類音樂就地底泥

香港有冇機會做到咁

主流音樂=kpop
香港既音樂全部都係袋底泥啦 邊止另類

點解啲妹妹仔唔去欣賞下重型音樂 走去聽kpop

小眾野就係咁
人人聽洗腦垃圾kpop
好少少就聽班所謂既band友 我吥
根本就全撚部pop band

重野又真係唔係人人都岩
班妹妹mk知咩叫音樂咩？

dear jane 聲稱自己係punk

佢地香港個場live都算係好氣氛啦
但聽哩類音樂既人係香港仲係好少眾

我有去 幾好feel都算爆場

見到條女聽乜撚野19moment 真係屌左出聲
唔係話唔聽得pop
我自己都聽單春
但咁多選擇點解要聽啲掛并羊頭賣狗肉既撚屌
佢仲聽埋kpop
屌極都唔醒

Agger

Sm係唔係撚屌我唔評論 但係sunny都好出力幫indie音樂呢樣嘢就真

幫乜撚
indie唔撚係想出名 係想聽眾真心欣賞 我聽Architects唔通又要oli出力幫？

聽過 真係接受唔到
但支持你地

多謝你

唔好火滾住

要屌既係應該屌有啲主流band作濕鳩pop歌壟斷香港音樂市場，洗咗香港人腦等佢地以為 哦，呢啲就係叫band，呢啲係Rock n roll。令到成個文化同style都冇發展。香港對音樂有要求既人唔少，但冇要求既人更多

罐頭歌 都大賣就真係好有問題

早排留意到蒲窩個比賽 重型樂隊好似一隊都無

唔只香港 全世界都係咁
Rock n roll最黃金係八九十年代
而家個個聽pop

公開組有一隊 我都在場

公開組同學生組加埋先得一隊 真係咁少人玩咩

會唔會有d係入唔到決賽？

真係少 可能入唔到圍

有個fd嘅fd隊band我聽過都幾有水準 metal野玩學生組 結果入唔到

我都在場
好似有拎獎

其實香港音樂咁情歌主流係因為咩都商品化晒

香港人可能真係只識聽情歌
不過有冇邊啲歌真係見得人

chukchokmo thud murmur

instinct of sight

全香港比較出名少少既本地樂隊我應該都list曬係入面
大家可以睇睇

老豆講句
冇人buy 你果套
你就去怪班觀眾口味

果日instinct of sight正到
唔講都唔知佢地兩年前仲玩緊比賽

蒲窩個比賽公開組冠軍唔係就係隊重野拎咩

宜家都算多左人聽non主流野啦

香港算多左人聽重野啦
個日ios真心正

問題係香港班觀眾口味奇撚怪

Psycho Fucking Social!!!!!!

收皮啦香港。

連古典 ，爵士呢啲咁大路既音樂係香港都比人當異類，我遲早去日本發展

古典除左俾怪獸家長逼人聽之外都冇

公開組冠軍 EDM core

呢隊真係正

我都想去日本

其實好有水準

所以一返到BAND房見到全層都係BASS聲鼓聲會好興奮

自己心態好緊要，玩音樂預左比人睇少，搵唔到食，不務正業，唔係最出名等等。作編曲作歌，姐係藝術創作啦，係香港人眼中 既然改變唔到其他人人點諗，不如調整好自己心態，有堆志同道合既人陪你玩陪你傾已經好好架喇

係香港邊會有人欣賞

一句口味奇撚怪就當解決左問題？你地屌香港人只聽情歌，有冇諗過背後原因？

中華文化向來係「詩」的國度，詞從來都係重點，曲風往往忽略。玩音樂的，自然要配合呢種傾向，配合兩者。加上，你玩得小眾，自然要接受自己係小眾，何必怨天尤人？

大陸d 音樂節目都請專業樂手玩編曲啦
慢慢講經啦你

原因係香港多mk? 分手要叫春 單戀要叫春 情歌啲詞咪最啱俾佢哋叫春囉

日本何嘗唔係詩嘅國度，但你睇下人哋出咗幾多隊math rock post rock band
仲要國際知名
香港問題係聽眾口味太單一同死板，少少變化都接受唔到，而且無地方俾佢地發展

你個名

正苦不停為難ha 就知音樂幾難發展

多謝巴打拋磚 聽落呢首幾似lp前中期d歌
有無類似推介
平時聽開rhcp nirvana好old school咁

不過講過主題
香港音樂太窄
除左pop仲有咩

香港睇show近年愈多mk攬住條女去睇
又要企得前 mosh撞到又閪哂面

之前想溝個弱智妹

傾開鐘意咩音樂

我開首chuchokmo比佢聽

聽左唔夠一分鐘就話好難聽

轉個頭話gdragon某隻歌好好聽

啲弱智mk妹嘅口味真係有啲問題

越閪面就要越大力撞落去 諗到都爽

試下聽Trivium 睇下啱唔啱你

唔鐘意就係唔鐘意架啦 你冇理由迫人鐘意wo ，但係最重要識尊重人玩咩音樂 而唔係咩都垃圾 你果樣就最好 聽你果樣就係識音樂 反而呢種諗法先最on9 。音樂就係要百花齊放 ，無可否認香港什至全世界 大多數都係pop songs 橫行 但係人地外國會唔會因為咁而屌9 pop songs 垃圾？反而佢地繼續做好自己想做既音樂 比d 鐘意佢地音樂嘅人繼續享受 （雖然香港真係冇乜人聽）但其實有人聽已經等於係一種肯定
利申：乜9都聽

唔係冇 不過要你自己主動搵

香港音樂主流得pop，容納唔到其他
ha長期比政府搞，點發展姐

老老實實，隊death core麻麻哋咋喎

何謂容納唔到其他genre既音樂?會唔會俾人政治迫害呀?
唔好一味怪人喇 調整好自己心態好過啦

我嘅意思唔係想逼人去聽重型音樂 我想表達嘅係希望香港地各類音樂都可以有效發展 而唔係只有一種音樂發展

我諗巴打都係想講政府支援不足姐，冷靜啲

以我女朋友為例
我同佢Share 同一個apps 聽歌
而d歌全部都係我揀黎down
中港台歐美都有
有幾隊band d 歌一聽個開頭佢就會skip
我問佢點解 佢話好嘈 唔知唱乜
果幾隊係 a7x soad metallica rush muse
到最後佢聽既係 Taylor Swift 樂壇人瑞 春卷 單春
反而唯一一隊band 佢肯聽既係 The killers
原因係 Brandon Flower 靚仔

講真 CCM已經係好易入口嗰啲
都比人話難聽 冇未來

香港音樂
只有主流Ballad K歌
以前就用黎唱K 而家就係用黎Busking扮清新

認同 但係香港

好彩條女係聽開啲台灣 Math Rock Post Rock
就算我係佢隔離播Megadeth都唔會屌難聽
聽起歌有話題好多

你睇下 hidden agenda 搞個show 都比人放🐍 就知咩料

玩音樂都比無間道搞

通常介紹INDIE 第1隊就係比CCM佢地聽
岩聽就會聽 唔岩聽多數都仲停留係好POP 果個階段

係咁架啦，主要係聽眾問題，香港勁音樂人大撚把。

會支持嘅繼續搵多啲band 去多啲睇show
用多啲行動支持indie scene 好過啦
身邊都係得兩三個fd係會聽indie
只能夠話 主流音樂實在局限左香港聽眾嘅音樂genre太多
你自己唔去發掘永遠唔知indie界有幾精彩

又唔一定重型既 音樂都好多種 jazz funk blues metal
聽pop唔係問題 但唔好聽死一種 試下接觸其他類型既

有啊 贏埋公開組冠軍

從來唔覺得聽 so call 既 Band 就代表有幾識音樂. 你覺得另類, 其實大把人聽.

覺得自己聽 Metal, Math Rock 就好有品味, 好識欣賞音樂, 其實只係精神自瀆.
你地成日踩既Kpop 都大把好野, 只係你班連登仔唔識.

P.S由高山 Dark Entry 年代已經聽香港 Band, 唔知樓上班連登仔聽過 Dark Entry 未

同埋, 大家要放開d
唔好死攬住 另類音樂=好, 流行音樂=垃圾, 呢種固有思想.

pop歌都係有佢好or勁既地方 另類真係唔代
表一定係好野係真
不如諗下你既"另類"音樂點樣可以更吸引更好聽

Agger
唔洗下下都非黑即白
好似流行音樂嘅話周國賢呢啲歌手其實好高質
利申兩邊都有聽

好多之所謂band sound 只係彈幾個power chord 開大個overdrive, distortion.
Math Rock 個啲根本好悶, 來來去去都係個啲節奏

我都覺得周國賢唔錯
但而家情況係呢D所謂放唔開既人 係已經聽過曬流行歌 覺得黎黎去去個旋律都係一撚樣 所以先轉聽其他比較非流行音樂
我覺得對音樂有執著既人并無錯

尤其係玩音樂既人 要佢地聽autotune 同D電子鼓beat 黎黎去去都係咁撚樣
試下玩新類型既歌 又比人屌
而家成個音樂台都係D Dear Jane 真係好撚型呀既柒頭
我真係無辦法包容到佢地呀

無咁諗 我都有聽張敬軒
只係普遍啲人聽開嘅pop都係垃圾

就算係歐美band 界都無乜新野聽, 全世界音樂市場都悶

math post呢啲要玩得好其實好難
因為好多隊band啲聲同feel都差唔多 仲要無主音
多數出名嘅math rock, post rock都係好有特色

巴打鐘意聽舊野？

新舊都聽, 但舊野會聽多少少

香港夾重型野果班又係衰既
好似唔嘔泥唔能識夾band咁

唔見你話周杰倫唔lur唔識唱歌咁

玩音樂唔好寄望有人欣賞你,自己開心就得
抱住要人欣賞你既心態去玩,到頭來只會辛苦自己
諗下點解要玩音樂先,自己鐘意丫嘛,既然係自己鐘意,有無人欣賞又有咩所謂呢
有人欣賞咁又點呢?玩音樂唔係要人欣賞架嘛
最緊要係忠於自己想玩既野,其他野一概不重要
巴打,共勉之

唔好玩啦 用周杰倫比

有無介紹？

我鐘意88balaz呀~

出名就得 唔出名就屌

啱啊 所以真係希望各類音樂都有出頭天 至少唔好啲人一聽就話嘈先

其實好簡單，只要香港人識尊重音樂人同所有音樂類型就夠，欣唔欣賞係後話，你勁作到神曲係唔會冇人欣賞

冇聽本地野好耐

成日話冇人欣賞本地音樂 唔通整舊屎出黎都要吹捧咩

kpop狗最鍾意話要專重音樂，各有各喜好，冇諗過識少少音樂既人都覺得呢d 電音、four on the floor、公廁、弱智chord progression既歌根本冇野值得欣賞，
只係靠視覺娛樂充撐。

mk情歌

其實我覺得音樂搞成咁個風氣係每個玩音樂既都有責任
玩音樂既人都每位都自命清高
覺得主流就係垃圾
非主流就係高質
電音有電音既好
唔明點解你會覺得電音就係唔好
每一樣創作自然會有表面同埋深層既分別
唔代表咁樣表面既野就係superficial
我覺得呢家既問題除左觀眾品味之外
就係好多創作人都唔識得放下成見一味獨立就係咩咩咩
無人鐘意
實會有人鍾意
差在你想出名定想有人鐘意
兩回事黎

而家講成個台灣lur咩？
我係講成個香港玩重型=嘔泥呀

主要聽開 Jazz, Fusion, R&B, Blues
甚至北歐 death metal, Kpop, Canton Pop 都會聽

認真求分享, 當交流下知識都好

屌人口味唔好

其實香港地方細姐，個比例都算合理啦

有Wow and fluter呢啲本地festival都算好，啲band又幾好，種類又多元化，希望下年仲會搞

講真啦 咁多位 唔係懶清高
與其自怨自艾 不如努力埋首做好自己既音樂啦

大家都係香港做音樂 咩環境大家都知
但即使反觀其他地區 去到歐美啦
Pop music 都仍然係主流
有見Coldplay maroon 5都由有自己風格既樂隊變成今日咁隨波逐流既商業產品
有人選擇做商業要受歡迎要賣錢
都有人繼續做自己既風格

DT 啦 夠重型啦掛 人地又咪有幾m YouTube view數
但對比lady gaga 幾百m 又咪一個小數目
但點解都有幾m 因爲人地音樂高質 受眾係全世界

Dt 離左巢既鼓手mp 啦 佢其他玩既band 有幾多人聽 呢堆band 出fb status 既like 數得幾百 我地香港主流樂隊是但打兩隻字都幾萬like 呀
但人地堅持做 咪遠至香港都有fans 有人聽

重型野唔好講90年代食住個勢既Metallica 等big 4 , hard rock gnr, grunge nirvana 有商業成功啦

想當年ozzy osbourne有冇商業成功？主流又咪聽緊當年既mk 仔 Beatles
當然beatles 好高質啦
但ozzy 有冇放棄？依家咪被推崇為金屬教父

到現今年代啦，重型Trivium,bullet etc. 繼續做自己。 a7x bmth 轉型，有冇人聽，有冇人繼續支持就唔評論啦。但對我黎講a7x變商業已經無左本身既靈魂。
其他新生代djent 野，periphery aal etc. 易入口咩 多人聽咩？但計全世界比例 世界各地都有聽眾聽 其實佢地都係小眾

講咁多野 都係想講
音樂做得好自然會有人欣賞 即使係小眾
除非你做音樂初衷係想大紅大紫
其實非主流近年都已經多好多人聽 好多人睇show 如果香港市場太細 不如考慮下做更好既音樂 衝出香港 再由國外打番番入香港都不失為個方法

另外見好多巴打都講kpop or pop music 係垃圾
利申先 我都唔撚鍾意kpop
但其實我想講既係每個音樂人每做既每首音樂 都需要有佢既靈魂存在 有自己既風格
上述講過幾隊歐美既樂隊為左賣錢轉型
你會唔會選擇繼續聽佢？

所以即使係pop 都有佢好聽既位 有佢既獨特性 因為每個人鍾意既音樂都唔同
同一段音頻入唔同人既耳都有唔同既感受
有人唱大戲 有人玩 classical,jazz,pop,funk, rock,metal, djent etc. 但唔通我唔鍾意就話人垃圾？

依我之見 各genre 都有佢值得聽好聽既地方 你鍾意果類型 你咪選擇玩，聽果類型
只要音樂好聽 有靈魂 有自己風格
即使你係地下玩pop 一樣值得聽

Sorry 打左好多字 無格行無標點睇得辛苦唔好意思
但講咁多都係想咁多位香港音樂人繼續努力 做好屬於香港既音樂
共勉之

a7x新碟幾好呀，反而trivium果隻新碟俾人覺得轉型，同埋好似好多metal band初出道都"恆"好多，耐左之後開始收斂，我覺得都可能關年紀事，年輕咪狂野d，到老左就成熟左

個要字真係on9到劇震
咁的確係好多人唔撚識聽
聽音樂但忽略音樂本身就係一個問題啦
音樂只嗡得出快歌慢歌 點解唔屌得
唔係話中華文化重視詞就可以當做藉口
就算真係講詞 你問多兩句點好
啲人都係話好中囉 完
咁唔怪得middle 鄺囝咁紅啦
矛盾一生應該拎文學獎啦

係😂 Trivium 都轉左型

加油啊樓主
我都係玩音樂架，我都堅持緊
好多人同我講咩女仔玩咩音樂吖
搵份工安份生活啦，玩音樂唔洗食咩
但我都冇理到，我淨係想做我自己鐘意嘅嘢
一齊加油啦！

聽pop無問題，有好多pop都好有心機（當然都有好多好無心機 ）
講得出有咩好有咩唔好點解鍾意唔鍾意 我覺得好okay

問題在於鑑賞力 以及 主流媒體餵養而啲人又受

香港人聽歌太窄
一唔係主流嘢就唔識欣賞，話垃圾
呢啲風氣真係唔知點改變

你講下有邊幾舊係屎 如果你話dj果啲我都讚同 但佢哋唔代表本地音樂囉

唔知你講咩dj
但係電子音樂都有高質

Pm ed

dear jane sor 太懶

原來係dear jane

又話人唔識聽乜乜77
跟住又屌其他主流野 聽情歌又MK 聽KPOP又ON9
自己都唔識尊重其他音樂
走去話人唔識欣賞你果套

利申 : 夾BAND

dear jane 早期無咁pop既

就係因為好撚嘈 所以唔鐘意聽 得未？攰就收檔啦

各有各好既 我反而覺得近年indie 發展得幾好
以往好多都係玩hard core 開始見到多左唔同類型
加上多左網上平台做宣傳 成個生態都慢慢發展緊
依家要養成一種去睇live 既風氣 身體力行支持下本地樂隊
到時就會吸引到一班唔係聽開既都會留意下
咁樣先係長遠做法

屌你 玩rock食屎既話 玩jazz係食兩舊屎
利申：玩jazz😅

係香港人先咁鍾意J歌詞

應該咁講
係成個中華體系文化做成既問題黎
因為中文本來個根基就好重文學文化味，你試下寫極流露於表面既詞出黎
你都唔想唱
唔係因為香港人
係因為你既語言係中文
呢個係中文既特色都係缺陷

又係你D撚屌放呢張圖以為好威威

唔好呀
佢地會嬲架

認同, 鑑賞力最緊要

最慘係你講完一輪
D人會應你音樂無分好壞 好聽就得
駁唔到

音樂如果淨係主觀就唔使要樂評人啦

事實真係咁
有時有d野唔係玩到好深好高難度先叫有taste好聽高質
同樣既four chord都可以好聽
呢d先係創作既緊要性
唔係一味用技巧去壓

樂評都好主觀

岩呀 所以真係做音樂既人咪走哂去美國同大陸囉

放圖唔係話比你聽我威
係話比你班友聽無人欣賞自己音樂走去屌人音樂口味呢個行為好撚on9

大家要分清楚你玩音樂既初衷係玩音樂定係想出名

仲以為係choir，傳統聲樂野
以前都有聽bullet for my valentine，dead by april呢d
後尾硬係覺得metal差左d乜

反而19 moment我又唔覺得好大問題，我真係覺得ok woo，不過dear jane班人就當然井底之蛙la

Juno mak算唔算另類，佢啲歌都好多人聽。

其實有時多唔多人接受你所謂嘅小眾類型真係好講宣傳。例如Marilyn Manson夠哂另類啦掛，佢當年都紅到發紫。我覺得唔係好關啲人口味事，而係你嘅音樂有幾多人接觸到

老老實實juno 好普通

新個d係痴線 d sound design

當然sound design 黎講緊係總有d仲勁架啦
但係cpop + 呢類sound design
juno已經玩得算深入而且係可以同時同中文詞共存

其實係50步笑100步
見過一大班INDIE同所謂擁躉屌鳩笑鳩班聽粵曲嘅人.......

你笑鳩佢老土，佢屌鳩你嘈喧巴閉

香港人太被動太懶
太懶惰去搵野聽 搵野睇
搵下自己鍾意d咩
送到埋口就最爽

我本身都唔識音樂，但係聽到佢隻無念真係覺得好特別。成隻碟有起承轉合，我認識嘅廣東歌歌手嘅碟真係做唔到呢個層次。

同埋而家有YouTube真係接觸多好多唔同類型音樂，就算大部分人都唔鐘意聽metal，我相信好多人都聽過 slipknot、rammstein、bullets for my valentine呢啲band

我自問都聽唔少，但juno 除左pop味重既，我真係接受唔到
佢d歌好似淨返effect係度，感官上係有，但完全冇左靈魂
我會expect 佢會比到bohemian rhapsody 既feel我，但真係乜都冇

當然每個人都有唔適合既style，但我真係唔識聽佢，到底佢既想賣弄effect定係想比一段有feel既音樂？我真係唔明

或者juno 未必係一個好既歌手
但佢對創作既認真同個態度絕對係藝術級層次

我個算effect 唔可以分開睇
唔係會唔公道
我自己可能比較鐘意人生平理既題材，所以覺得好有feel
但每個人都有自己觀點

反而我覺得bob dylan，queen，viva la vida會適合你，你聽完你真係會諗幾日

三個都有聽

老老實實，我覺得林夕宜家係回塘／因社會原因收左
好似皇后大道東呢d歌佢宜家唔會再搵到，佢近幾年既詞，點講好，我會覺得係狹窄左

呢點我係認同
反而周耀輝愈寫愈放

老實說講其實dear jane都好慘，以前玩pop punk,之後搵唔到食逼住轉型，你睇返中期gamma同yellow fever果兩隻碟其實我覺得幾有質素，但你試問下有幾多人識呢兩隻碟嘅歌，佢地個轉捩點就係玩左"到此為止"。
btw 幾估唔到佢地新碟隻羽毛鱗翅

唉

有無本地indie 推介

diu li 得 band 先叫玩音樂 ?

點樣非黑即白 ?
主流pop 就係cheap 呢個諗法, 似乎你先係非黑即白

有時玩音樂都想有人欣賞既

好攰，kpop個班on9都算啦，夾band嘅人咪又係五十步笑百步。

我十年前去睇band show咪又係痴撚線，隊隊都重型metal core野，嘈到仆街，結他distortion同鼓聲鬥大聲，結果係vocal長期聽唔到 你去睇埋我個份

連大學讀music個班人，好多畢業後都只能夠教小朋友賺錢，你話香港嘅音樂幾難發展

唔係中文問題la, hip hop 同rap屌打全世界咪又係有詩既原素.
節奏同詩詞根本係人類音樂文化最原始既基本.

講乜姐，連主流音樂既流行曲都無人聽啦，反而好似依家咁先真正發現indie既好都唔差啦，係就係慢左d，不過好過無啦

認真，聽過好多唔同genre,自己都會有接受唔到既genre,好似metal,deathcore呢D重口味野
利申 聽開emo,pop punk,hardrock,post-grunge最重型只接受到core同alternative metal

有冇人聽deathcore同slam ,做個fd

我有！

最近loop 緊lorna shore 新碟

Trivium

dl 個indiecast.fm 接觸下
但入面好多band 都已經解散左

呢個岩呀，我玩音樂都係想有人欣賞自己既諗法
但有幾多人真係用音樂表達自己既內心世界
香港地我見到更多indie 仔玩metal／math 係因為夠難，發揮空間大
show 到自己手結他／打鼓幾勁
所以你唔怪得冇咩人欣賞你

上面話d band show 鬥大聲我真係好同意
有時行得越深就越睇唔到，到底自己係玩緊音樂定玩緊樂器
作歌前有冇諗過你d 音樂有幾多人有共嗚，有幾多人會欣賞？
如果你話呢D歌只係for 伯樂知己既，就唔好怨你自己冇人欣賞
利申，做過indie band 結他手

當然，呢個係我自己玩indie 果時既諗法同埋盲點
你話自己唔係咁諗既就當然最好不過
當然你可以繼續行而家呢條路，我都好希望有人可以有一日成功
但最後都係一句，有時人係需要接受現實
香港大大話話40幾年廣東歌音樂史，從來冇一支另類band 係搵到錢

唔聽重型 都有好多靜既高質band
香港有more reverb呀之類
台灣有草東
但少人識聽

係呢幾段回覆你點樣睇得出人地話主流pop 係cheap

大佬呀 起碼比識聽既人有機會聽到先得架 你明唔撚明呀

呢隊正野黎

巴打講中左重點

Metal撚咪同kpop撚一樣
接受唔到其他類型講咩玩音樂好攰 當你手野好勁
比錢你玩酒吧gig又要屌悶 屌d野易
仲邊有人搵你做野

agree，見metal佬屌人有時真係笑出黎，小弟見識過唔少metal佬係玩ego多過玩music。

連jazz佬classical佬都未自命清高嘅時候，metal佬又何必自作多情？

Jazz, Fusion 仲難玩, 發揮空間仲大
唔知你有無聽 70's 時代 Avant Jazz, 你聽完後你會覺得 Math 係兒歌
Avant Jazz 想像力更加豐富, 拍子更加複雜

咁就實有嫁
herbie hancock, wynton marsalis果班嘛
由20年代new Orleans jazz 到fusion 都有接觸下
你問我呢，就最鍾意swing 既

個人認為由charles parker/ miles davis 開始玩bebop 已經有少少失控
同上面情況都相似，就係成班musician show off 自high
最後就比rocknroll 取代左流行曲既地位
只可以講歷史係不斷重演

係香港玩 Band 怨懷才不遇, 無人欣賞,
呢個 topic 足足講左廿年

More reverb好撚正
其中有個成員仲係電影一念無明個導演

唔係數緊kpop個啲 我想帶出嘅重點係希望大家可以多留意下其他類型音樂 唔好只係pop 同kpop

Teenage Riot

誠哥都有講啦，香港係冇理想

早d 移民啦如果想你仔女有理想

先家讀大學想去外國讀音樂都only 比人問搵唔搵到食

一野同佢講我鐘意乞食

乜都好
總之唔好再捧Dear Jane呢隊垃圾
口講Punk身做pop 好嘔心好核突好假
搖滾精神並唔係要為紅而迎合主流呀

我理想係買樓400呎

見好多攪音樂既巴打都有好好既技術分析， 犀利。
我由做樂迷既角度講幾句。
自己聽歌好簡單， 講feel炸。 自由約， wow and flutter, clockenflap, HA , 台灣 日本 大大少少既show 都有去下。
我會話 呢 3 4 年， 係hk 做indie音樂既， 氣候已經愈黎愈好，而且多左唔同既平台機會俾大家去浮面， 你地加油啦。
另外，有樣野要認命就係， 音樂， 我會覺得係對心靈上面滿足既追求， 香港地， 生活迫人， 唔係咁多人會有呢種慾望， 手停， 口停， 邊到有閒仲去滿足心靈丫。 而且，indie野 , 始終係小眾。 要係呢個咁緊張既hk , 做小眾既野， 係吃力， 你地衝到出去， 就衝啦， 放眼遠d , 加油。

睇過dear Jane 個訪問
講到明有d歌係依聽眾喜好黎寫歌

好過Mr.既

屌你老母

咁有啲歌詞真係正嘅點解唔j?

唔好介意，rock人自己通常都唔點聽其他類型，呢個係人既本性黎
反而讀正統音樂出身既人比較識欣賞唔同類型我會覺得

你有佢咁出名話撚知你含住粒魚蛋唱

我反而見大部分rock友都有聽其他類型 e.g. jazz, classical 再融入自己啲歌度

agger 就係rock友都聽唔同類型既野先會rock都𧗠生左唔同分支出黎
例如古典金屬就將classic同metal combine埋一齊
好似galneryus咁

i love coldrain

不過其實唔好屌香港啲band作pop歌住
係屌都屌香港啲商業公司先

係唔係多人做果樣野 就係冇品味隨波逐流
少人做果樣野 就係好有型好有品味
音樂既野好主觀
返工返學已經夠曬精神夠攰
想話聽下啲情歌呀慢歌之類既
想抒發下咁
大佬，聽你果啲重型音樂
已經夠攰，仲要轟炸我聽覺
真係好想死
講到尾，唔中意重野就係傻仔，隨波逐流既人
中意主流野就係mk，冇品味
可以公道返小小

小弟不才 但其實會唔會係香港個音樂比例失衡 先會搞到今時今日咁既狀況 例如係HA事件 另一方面就係韓仔音樂唔係全部都係廢 只係應該紅既唔紅 紅既大部分靠包裝 香港一樣 就例如係dear jean 一開始佢地都係玩punk野 好唔好聽就見人見智 最後係紅唔起先焗住玩情歌rock

攰咪唔好玩囉
玩得indie預左喇

屌到尾咪又係屌聽眾啲公司都係跟市場架啦

neo-classical
NU-METAL
METAL 混合其他元素

呢個世界唔係淨係得重型同pop嘅只係而家主流kpop出名嗰啲真係好撚悶你話你聽開東京事變呀toconoma呀我都無咁嬲，bigbang?少女時代？我屌你老母啦

重有ROCK既元素非常多元化,唔係既話點解我聽咁多年ROCK/METAL都唔轉返去聽POP(非貶低POP)

東京事變神台級band 用佢做例子咩無咁嬲

香港最緊要包裝
你搵到公司dom錢幫你做包裝做mkt就成班人聽架啦
係d濕鳩公司咬老本咬pop，唔肯掉錢落重型姐

不過sunny 都算係有心架啦，supper 比公司睇上之後係咁發圍，但係佢都用自己影響力令moov幫重型少少既鐵樹蘭係麥花臣搞場show

X Japan同Beyond以下既
根本冇資格玩Rock

主音玩遊戲仆街死好撚rock呀

痴撚線，根本連D音樂人都有問題

幾時叫你唔聽pop就要聽重型
indie大把抒情慢歌

通常話乜都聽即係乜都唔聽

家駒死同rock有咩關係,唔好離題

其實家駒離開HK都係因為香港樂壇太過商業化,係香港好多indie band其實很幾好,但問題無音樂人挖角,導致地面音樂多數偏pop,其實beyond都係因為咁先離鄉別井,家駒都話過佢哋(前身係玩heavy metal) 上到地面只係發揮咗10分之1水平,之後就會玩返勁啲,可惜永遠都睇唔到了

重有Herman Li原本都係HK人,之後去咗英國就出到名(Dragonforce),如果Herman Li冇走,我覺得佢唔會出到名 (始終香港樂壇太過商業化)

好奇, 想問下巴打你今年幾歲?有無見過 4人/5人時代 Beyond ?
唔係挑機, 純粹好奇聽 Beyond 係咩年紀多

係呀 你好撚醒

Beyond 早期啲嘢好Pink Floyd feel